Конструкцию try...catch уместно использовать в случаях, когда возможны ошибки при обработке данных. Например, обработка JSON, как приводится в большинстве примеров. По сути выполнение любой функции, которая в качестве аргумента получает данные извне и прекращение работы которой приведет к фатальным последствиям, может быть обработано через try catch. 